Virtual Youtubers討論區（18）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經有超過2900個

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)(無良公司欠薪半年應該好難做落去)

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

近期加左唔少新人
ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , Project Paryi,IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下

依幾個網有好多有用vtuber資訊

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

lm

原來遊戲部復活左
中二呢咁

中の人有更新Twitter 但冇講過做番v

大家一直等緊嗰位 王 回歸

Lm

永遠支持栞桜

多開用,可以自己add link
只係分彩虹同holo為主

咁神奇既呢個多開
睇バカタレ共 岩曬

新人留名

あにまーれ 新加果個白宮みみ幾勁 774開左マイクラser好似都多左d人睇

人設第一眼望落順眼好多

佢之前好似個人勢 直接用番個模入團 9up力都幾高下

睇返個まとめ
好似之前個皮仲順眼

Ars係Mc服燒咗自己間屋

之前個團收左皮去新企業點可以用返原本個皮，774 團體個畫家畫功真係普普通通

彩虹個多開可以開到電腦爆炸

神器

睇慣左唔睇其他就冇比較

依家774咁多人日日放工loop到訓都得 仲要睇唔哂

其實你地係識日文定點
D人有冇做翻譯
本身冇睇開Virtual YouTuber
最近youtube 無意中見到
猫又おかゆ
一睇到好鍾意佢把聲
特別係佢唱歌果時
但又聽唔明佢講乜

好似想燒商人

翻譯主要係bilibili,有d人有官方合作既字幕組
但都唔係全部譯曬

或者類似ed ,仲有d個人翻譯，
但冇共通keyword 真係靠自己打中/日文/花名搵

holo睇鬼佬剪d精華

另外英文都係一個主要嘅來源(有啲英文直頭係中國人去譯)
歐美個邊都有啲人做英文翻譯
好似ころね呢啲有一班外國fans嘅就好多片

要即時知佢講咩，仲可以參考聊天室或者twitter直播tag
有時有人會重覆post佢地頭先講既野
或者睇內容反推論頭先講緊乜

間唔中睇twitter都會有，但感覺就真係歐美果d meme式既剪片
冇乜專登搵d 真係純翻譯

唔係好建議睇b站翻譯，有時譯錯，
同埋b站起家睇既話多數最後都只係睇holo
因為holo翻譯比較多
的確睇v有個門檻就係要識少少日文

我只係識少少
有時靠睇埋留言
HOLO 同彩虹唔明咪睇下台灣K島留言
B站不了

呢首唱得幾好

有冇清買左2434個WIXOSS
想知點買

你講緊一般販賣嘅booster pack定之前takara tomy個網訂嘅限定set ?
前者我經amazon買，後者我用轉送公司寄返香港

ときのそらオルタ

諗住買一般果個 冇咩研究過
普通果個係咪到會出到2434d卡

其實仲有邊個Virtual Youtubers 唱歌勁
我岩岩睇 好似同係holo 果個星街
見佢又有唱歌 但係都係好似痳痳地

邊位巴打煮公仔麵?

星街都話麻麻
有冇睇佢個3Dlive?

至少佐賀事變好好聽喎

好多歌唱勢都唔錯 好似花譜同天神子兔音
HOLO嘅話 星街滿足唔到 可以聽下算係個邊嘅AZKI

MV 個版本覺得覺得唔知點解唱得唔夠3D LIVE 好

正常偶像level

可以試下聽以下，唔計個人勢以下都算唱得
ok，當然仲有d無放
獅子神レオナ

花譜（只限某類型）

戌亥とこ

燦鳥ノム

綠仙

加賀美社長（男v metal(?)

メリッサ

azki 同sora

himehina

依個而家唔知仲算唔算v,不過都推薦

YUNI

花鋏

童田明治（偏唱動漫歌）

虛擬猩猩

町田同力一都好唱得（町田個唱法應該學過聲樂）

好老實咁講歌勢黎講真係唔算勁果批用偶像果面去睇就ok

花譜果幾個都幾正
私心就エリ

佢當時第一次直播唱たばこ真係好好聽

喂屌咩你呢個係Boss級

富士葵，雖然已經好耐冇唱歌片

最尾花瓶の花 たばこ 蒼い蝶 應該最好果3首 佢都講過好鍾意蒼い蝶

仲有パトラ版

一個星期前先出左條

上年尾今年頭入坑真係未必識得エリ 遲下可能連四天王都唔識

4天王都全滅咁制

ぜったい天使くるみちゃん
江戸レナ
memex
波羅ノ鬼
めたもえ
Vsinger musica
アザミ
高峰伊織
久遠千歳
宗谷いちか
AZKi

我盡量冇放d引退既入去

留学生負けフラグ

辣殺youtube冇show

成日有bug言論審查同亂ban人就識

上次d睇開箱好似1包卡得1張 2434角色
1盒咁抽一定有1張2434既閃簽
今次唔知有冇改,上youtube搵最新d應該差唔多時候有爆盒片
香港唔記得奇趣係咪會有,白行唔好怪我

睇到喱到先發現係香港人有comment話係狗飯

頭先望唔到香港製造，以為係台灣人

巴打

Thx ching

終於有d大粒d玩helltaker

香港製造唔一定香港賣

公仔麵+御品皇腸仔+梅林午餐肉+鐵兜好難唔係香港

仲有個廚房

好似都唔算係v了

是但啦，反正v既定義愈來愈模糊

Profile有講係香港人

同歌勢比的確係唔夠黎
但係都唔會話差得去邊架
至少每次歌枠都會有準備過先
要聽歌推薦
獅子神レオナ
天神子兎音
富士葵
戌亥とこ
HimeHina
YuNi
花鋏キョウ
波羅ノ鬼
仲有好多 可以慢慢探索

果然係假留學生

エリ走左成年 應該要年中入先識少少

估唔到香港都有心豚

又bam

頭先無睇
發生咩事? 出咗粗口?

我聽就無乜野
留言好似有人打過コロナ
唔知關唔關事

玩meme 玩過火
一係meth 出事
一係incest(近親相姦) 出事

同會長玩meme 分分鐘同佢一樣探一個星期監

復活咗
好似無事

774島村搞個兩次minecraft運動會又幾好睇

兩個件衫又幾襯

好睇想ポン子同sunfactory ノム合作

合作過

大亂闘個次唔多夠
唔係好啱佢地style

被ban了

楠栞桜過左以前既sub

.evil

講起唱歌,EMMA

出埋翻唱碟但可惜已經停止活動

佢好多首都好聽，團隊mix又mix得好，不過

本日２３時から、#緑仙禊祭り
緑仙「が」笑ったら即Vtuber引退

アンチ(?)のネタで緑仙が笑うはずない！
笑ったら緑仙には即Vtuberを引退して頂きます！

終於有詳情

如果本身都有啲日文基礎嘅話可以睇nico 同youtube 啲剪輯，好多都有加日文字幕，有唔識咪查下囉google，唔駛睇B站啲濕鳩剪輯
仲有台灣啲討論版都可以睇，有啲fans會整推薦文總結下啲事跡

睇得越耐自自然然會明多好多 vtuber唔似動畫對白咁生硬
好多時講嘢都係日常用語 對學聽日文幾有幫助

好想2434整多d大型聯動 咩咩大賽黎睇下
好似以前mc同ark呢d多互動嘅驚先多野睇

睇得出好多活動比武肺搞到冇左
有時好多人既活動係去studio做staff幫手搞obs

終於有

好少見朝早開台嘅ASMR

因為早幾日有人講 同埋燒肉果次反應都ok パトラ就話試下

有無人仲記得くるみ

最愛vtuber
くるみちゃんまじ天使

對上出現個次已經係第一屆V紅白

呢個畫家畫嘅天使成日有種寂寞感

諗起呢張

笹木咲
おはやよ〜！！！
きょうはまたお休みになってしまうけど、６月から配信頻度戻るのでたくさんゲームするやよ〜〜〜🥳
ヒロアカを見始めたけどめちゃくちゃ面白くてとまらない。💥
回歸了，應該

仲以為封面自己整，原來隻game真係有得用佢

應該好快又有

合作黎

咁快
上次好似係3月嘅事黎
上次ミコ同でび幾好笑

而第一次運動會メアリ成日出貓
エリ可以話係最清楚

呢個vtuber全部野自製
質素黎講幾靚
把聲又幾可愛

かわいい

佢地拉左咁多新人入坑 等佢地熟手少少應該會拎番之前d場黎玩

呢個未出道前已經好多人FOLLOW

飛行比賽, 拉動物入欄, 障礙賽幾好睇
第一次運動會ミコ整個啲公仔創意力幾高下
另外, ミコ同シャル嘅互動幾好睇, 好似姊妹咁

每個比賽場地之間距離好短
次次都諗用幾秒行過去仲快過一個一個咁排隊搭車

風瑛啲女真係得意

赤井はあと❤最強アイドル
做乜鬼
難得唔係變炭但食到肚痛

開頭好似係未解凍既餃子

唔肯定係咪餃子出事
留言有條友話可能飲太多能量飲品

唔講唔記得,好似對左5定6罐

竟然有VTUBER玩老人養生GAME花騎

玩糞作,想笑死聊天室既哈姆太郎deck

哈姆太郎deck 仲傾得投入過隻GAME
仲有玩完刷間公司鞋個下好抵死

咁岩碌到人地做motion cap d器材準備

當時聽到句三浦春馬本人でも叶えられないというところなのよ笑到痴左線

SORRY
POST錯咗

痴線

覺得佢地係真係熟果種 佢地成日一齊出街 又會去パトラ度訓 之前又一齊去迪士尼 所以d互動係幾好睇
シャル就限於淨係玩apex同マイクラ所以好少人睇 但係佢企劃力都唔錯

畢業

諗起Twitter見到有個人到而家仲會畫エリ既fan art

睇自己初回配信

有時係到諗
如果本身都有穩定嘅人睇
其實間唔中開下live賺下錢
引退唔玩之前整嘅2d/3d咪好浪費
啲捉動作嘅設備都係買返黎

即係有4隻色？
電王

要長期做youtuber仲要係v都幾難下決定，仲要係企業既，個人可能慢慢玩

真係

腰帶4個制變身

葛葉@Vamp_Kuzu
新衣装配信は6月6日予定

パトラ又玩結他

又有新歌

lulu兩個家姐,mio,lolicon都唱歌

個人嘅話真係得閒開下live/出片好過引退
就算少人睇，慢慢玩都可以cover返成本
得閒又可以賣下goods

男性vtuber黎講呢個數字算唔算高

高過力也嘅男性vtuber 唔計假中二
葛葉
叶
社
誰叔
加賀美
どーも君
舞薪王
Ex
無䄂翔
Kerin
Leader
Joker

咁你話力也算高唔高啦 Btw 9成彩虹社

犬山

ok你贏

呢個個模又整得幾靚wo

條友爆旋陀螺asmr之後 依加又玩脫毛
holo又畀佢哋d咁玩先痴線

船長老女人推留名

唔怪得笹回歸原來同任記傾掂數

近幾排比人笑佢40路

佢個年齡梗真係愈推愈高

なとりかす直頭叫船長做阿婆
ばあちゃま

得幾間公司加落去,睇落係sony幫手咁
但今期任記野都涼左 xenoblade冇乜反應
最快都月尾先有pkm dlc,剩番都係大亂鬥多人玩d
有d liver已經係度讚任記,話會玩多d
就睇下有冇改變下apex洗板既情況

仲有堆舊game有人播既

xenoblade1我冇玩過
xenoblade2就真係唔啱做live
不過我估應該都係差唔多
呢D RPG時間太長

mario 64同初代都有人玩幾舊都有人播

睇過明治玩xb2，唔熟個玩法會好難玩
要玩xb1如果摸唔清個戰鬥系統，隨時玩到變ruru咁超耐久

6月1日 22:00～START

歌

類似香水既噴霧，噴口罩用

正 又有 上次Soldier Game正到

頭先個直播有comment話matsuri個支會唔會係荷爾蒙 同埋團長個支係咪牛丼味

唔係牛就垃圾味

啱啱睇到就抽完了

留檔方面話限定公開

要課金了

比籍口自己課金

2年後嘅

同第個人玩overcook,今日休息
好似係

班anti on9

幾時先肯俾番3D比不如火

琴日出左新設計圖？，好似話舊衫太曝露
3d唔知係咪用舊設計，所以有都要執一執先

【紅白戦企画】
明日6/2にリリースされるVALORANTを、にじさんじメンバー10人で遊びます!!
6/2 18:00~

ぜひ見に来てください!!!
#にじヴァロ紅白戦

果然玩e隻，岩岩開服
但兩隊人馬有d

同埋右邊塊面好大

gamer

彩虹社其實係咪真係好寵笹木
佢有咩不滿直接幫佢解決 同任記deal呢下
3D第一個用外包整又幾好睇 引退咗又特登搵佢愛回家

唔講真係唔記得咗

rurudo媽媽

一直都好寵佢地

睇黎琴日パトラ首新歌就係之前玩完ff7之後作果首

湊あくあ係咪自己彈?

真係自己彈結他

嗯? 睇COMMENT有人話係，又有人話唔係
自膠

以前任記有樣野叫ncp，你入左有得播同出片，但要比返錢任記，你唔入有機會下架你條片，
但係直頭播比唔比sc我就唔記得任記有冇規定
彩虹一直唔比旗下liver玩任記既game開sc,
冇記錯如果版權方唔比有機會錢都收唔返
holo好似一直冇理照開sc ?

holo一定冇理
調轉諗 holo幾可會閂sc

桐生唔鍾意任天堂嘅真正係咪因為呢樣嘢

*真正理由

要唔鐘意任記大把理由啦

出雲霞件新衫幾正
雖然係AI, 但係比起夕陽更有未來人感覺

任記個條例好似一直只係寫個人，冇寫公司同團體收益，廣告sc果d
如果任記真心要玩，果d 廣告收入同sc能應該可以分一筆
所有彩虹一直唔比人玩任記game開收益

桐生係完全無掂過任記驚
我覺得就唔關事

先比youtube抽30%,再比任記抽,再比ickr抽
我覺得簽完約只係叫拎直播權利
射sc都係等其他直播先好過

重點係有得落廣告
真係想比錢係booth比會好d

25分鐘邊個爸打

係我太耐冇睇定係點,點解笹木好似loli化左咁多咁

今晚都唔知過唔過到

pekora同犬山8點抽公主可可蘿
希望佢哋都天井啦 可以睇奈D

之前間中睇下ぺこら抽プリコネ都好撚歐下

佢仲要冇課架
而我就天井咗2-3次

てことで告知ツイートをば！
⏰明日3日(水)19:00⏰
宝鐘マリンさんと一緒にお酒飲みながら配信するよよよ～～！！長めのやつ！

ハッシュタグ：#赤髪JK美少女アンマリ
赤髪、JK美少女…よし、嘘は無いな🤔🤔

そして告知終わったかなと思って宝鐘さんの配信チラッと見に行ったらアンジュど真ん中いて草

30路JK

今次抽FES可蘿仔中虹概率食左屎咁
反正一定要抽, 咪井下順便儲下母豬石
點知你老母一井落去得10張虹都無, 仲要係全部重覆

Me都歪咗 出咗另一隻

ぺこら無課歐皇負評一堆

外國vtuber,好似畀日本人剪左d直播精華上埋字幕,而家好多日本人睇佢直播
まだまだmotherfucker笑左

pekora 200抽中 犬山50抽中 畀犬山贏一次

今日睇完
Youtube首頁推介
佢把聲又幾似日本人
表情反應唔錯

好癲
はあちゃまっちゃま～

自己唱番個REMIX

原來はねる完左live仲會捉住パトラ傾兩三粒鐘

佢兇人就叻
上次睇佢玩拼字遊戲恐嚇對手讓佢贏

返校都冇咩,還願就好似自主規制

個Twitch仲爛口過桐生講英文

唔知點解覺得佢把聲好2次元
而家佢live緊玩GTA
發覺自己聽日文仲明得多過聽英文

因為佢英文本身都有口音,不過唔知咩地方

我聽得最清楚就係堆粗口

睇返PEKORA前幾日聯動打麻雀個楠栞桜 好似邊到聽過把聲咁
搵下搵下發現幾似偶像部個TAMA 以前都有追佢同睇偶像部
點知家下成個死水咁 明明之前我仲見偶像像人氣壓過2434咁
家下變左HOLOLIVE 天下咁幾意外

內部分裂，大家搲爛面，自私一面盡露

seed 2周年

再bin C
而家只希望栞桜可以sub快啲過到垃圾羊

永遠支持栞桜

新果集輝夜姬

Wixoss彩虹果兩盒limited pack送到黎
中左物部 怪盜 魔使 inui同2包ange
有冇人中左gibara有多想放/同我換

己經係上年既事可以睇下post頭

真人偶像

岩岩拎完，6包都唔中ange

今次WXK-P11個特典係咩黎?

冇重覆真好

係ptt睇到話咩老任改左實況規約
會唔會搞到熊貓人又退社

唔係傾掂數咩？

你睇清楚個規約先之前任天堂話比個人，但冇話比團體開收益
所以彩虹好耐任天堂既game都冇開收益，應該係穩陣起見
當年笹引退果時係唔入ncp播都冇得你播入左就抽你3成
而家就係公佈左4間公司玩任記既game可以收益化

順便一提pkm好似仲未知，因為pkm 版權好似唔只得任記有

有,幼女

【ドリクラGOGO】酒！女！金【#赤髪JK美少女アンマリ】

畫質同AR效果幾正
AR技術真係幾勁
其實VTUBER 可以出多啲AR商品
記得暫時好似只係得一兩位出過AR 卡

開新路線又要請人
家下3D都大排長龍

楠栞而家都13萬follow啦,一兩個月之內應該過到めめめ

カルロ・ピノ 7萬6
花京院ちえり 8萬9
もこ田めめめ 14萬8

鞭屍三人組,睇返過去自己做左啲乜,再望下今日既處境
係咪重係覺得自己嬴左

seed

めめ仲好多人睇
宜家跌幅好似停咗仲升返

風紀最近成日玩耐久，好似臨死前最後爭扎
想佢引退轉生仲好做會長的愉快的同伴

パトラ同はねるコラボ真係幾好睇 好多佢地平時唔會講既野

都播左3個鐘
突然斷左

跌左幾個月要走既一早走哂，但係之後一定唔會點大升

走啦名取 啲同事咁陰濕隨時背刺埋你
去揾栞櫻花音玩啦 跟本.evil 想清除會長派嘅人

要走一早走左失蹤果幾個可能都係咁

• 支援 Twitter，Instagram 網址預覽
在張貼 Twitter 或 Instagram 的帖文網址後，將能自動在主題內文崁入預覽該連結

計埋玩左差唔多6粒鐘
聽日暫定差唔多7點繼續玩,都係攻略唔到萌黃?
就再玩多日

PP天使係咪搬左去同桐生一齊住

未
尋晚先定誡條

乜唔係鳩UPコラボ黎咩
定係佢地真係認真 利申唔清楚

會長頂唔順親人成日騷擾佢做LIVE
決定搬出去

OH i see

桐生再唔搬遲早比佢老豆爆真名出黎

冇睇會長
係ky果種騷擾定惡意方面嘅騷擾

KY
最大鑊係嗌真名

屌 就算可可大家都知中之人係邊個 但真係有啲危險

騰訊game咁樣真係好咩？

佢老豆因為支肺影響變做Home Office，日日都係屋企好得閒

間中會係桐生直播果陣大叫佢真名或者拍房門叫佢食拉麵

雖然佢都成功Mute到佢老豆但係唔個下一次得唔得

我諗桐生係驚佢個痴線老豆唔知幾時發顛先搬

Ps：佢地父女關係其實幾好

連續爆頭
成2萬幾個like

成日唔開台係twitter po短片發功

好多e d鹽濕野
之前d彈跳jj

悲報 船長年齡已經確定係30以下
彈丸論破2 果陣係高中左右
高中3年 18歲
彈丸2 2012年發售
2020-2012+18=26 頂多27

之前講過 一係27一係28

玩金田一

比咩反應好

凍京×對魔忍工商

邊個黎

v gaming(?)既人以前同一ノ瀬うるは同 kaena成日開台玩

同居...

幼女

774愈黎愈多人

頭先パトラ暗示哂upd8唔比同犬山合作

之前組長唔係成日同犬山玩咩

我都唔知 冇睇開佢地 但係パトラ話一個月前就無啦啦得

之前同祭個畫畫合講左係28

CLS

幡多乃都轉生左3個人出轉生時間差唔多,係咪夾埋

另外兩個都有
就咁睇幼龍可能前途最好
另外兩個個人勢好難上位
希望多啲人識佢地

774都好難上位 雖然依家パトラ同はれる幫到盡 但係新人都好少sup

最近出.774 MC server
遲下如果有劇情睇
話唔埋有少少幫助

ミコ如果夜晚播, 夾埋島村同メアリ, 佢地之間啲互動應該吸引到人睇
可惜ミコ夜晚唔live

はれる連原先隊友都救唔到はれる既fans未必會睇其他774既人
原先佢就係單打上位既
パトラ就始終都係hnst 要組774箱個時間遲左D

はれる依家都想救 マイクラ774ser都係佢同ななし傾出黎 我覺得之前走左兩個對佢打擊好大所以先好似依家咁熱心 聽佢同パトラ講野都有d感覺到

任記單野
冇睇詳細，斷估係有下一步行動之前
家下d直播存檔全部轉非公開

ルイス做緊懲罰遊戲要做炒飯唔比另外2人發現,不過好似比人知道左

問左任記,任記話之前既直播OFF返收益化就得,暫時唔洗非公開
黎緊既直播就再傾緊

第4段話問左老任相關影片熄返收益就得，唔洗非公開。其他公司就問緊

點解hololive之前咁夠薑玩老任game開收益
唔驚俾人告咩

以為其他公司v播得佢哋都播得

一開始D人仲以為holo係咪拎哂權限基本上所有game都開SC
定係cover覺得holo唔係團體係個人勢??
仲要比人搵返以前佢地直播過既game,權限野都幾多下
身為vtuber界既大公司依D錯誤真係好低級

聽聞上頭仲同d v講冇版權問題可以播

好似話有觀眾問星街動森點解可以開sc，星街話營運比（？）究竟係邊一邊出事
btw錢己袋

嘩,大嬸你都做vtuber,應該好多人都睇佢d漫畫大.
後面tifa.

最記得就係女体操作,其他都冇咩印象

犬山玩法

犬山要賣埋樣WO

今鋪好似好大獲咁,唔知點收科,繼續燒落去V界之外應該都大把人瀨野

大獲既都係cover除非真係有公司告佢地，如果唔係應該冇咩實際傷害
又冇叫佢地拎返d sc出黎
fans又唔會因為咁而唔睇

v界之外好多直播都係計個人，日本就鍾意整事務所，個人就輕鬆好多，而且係twitch直播果d好似好少因為隻game中招

holo出咗道歉信

尋日己經出左

睇黎又會BAM

【1日限定】ギルザレンⅢ世 誕生日ボイス
唔講唔知

訓著左

終於可以用返voiz個陣嘅皮?

事到如今我覺得難d
本身仲以為2.0人設,大執下
點知拎番e個出黎

apex只可以3個人玩
慘慘豬

彩虹好似未過一定sub係冇2.0我估係5萬

耳熟能詳の聲音原來係YouTube 有channel

原來あにまーれ又有個新人活動休止

聲同樣唔係幾夾,同皮夾d

呢個聲線已經同發情畫左等號

之前睇佢twitter啲相好似冇咁靚,可能因為個妝化得有啲衡

尋日都有影片慶祝 畜生羊 生日

減咗肥+化妝

Btw啲鬼佬留言笑到我仆街

睇生日countdown睇到有啲眼濕濕

唱緊創聖果陣佢都忍唔住

佢講野竟然唔係好打開個口,同我想像唔同

應該係vtuber live2d啲面捕習慣嚟

唔係應該相反咩,要capture到就要口型誇張啲

有濾鏡

團長崩潰完之後到會長

第一次走去聽不知火唱歌 發現佢唱得幾好聽 啲歌又啱佢把聲

我覺得拍得住星街

就好正常咁
有團長ed唱咩都似兒歌既做對比
唱到低音?比較明顯好似係不知火同towa?
好少聽其他人唱歌

星街家下都唱緊 不過聽緊不知火唔得閒聽
我幾中意不知火佢簡個啲 慢曲版咁大多都係 又係鋼琴版 抒情歌
我主要係聽啲歌岩唔岩聽先 再睇個人唱得好唔好

覺得普普通通,純粹本身把聲偏低音

見不知火個聊天室真係好多會員 多過其他人咁 仲要成日都係4千觀看
睇嚟真係成堆真愛粉 聽一次佢唱歌我都認唔住FOLLOW埋

正正經經咁樣果類d人數都係加得好慢

又黎深夜

佢唱sound horizon 嘅歌幾好聽
有埋唔同角色嘅演繹
完全係 一人樂團
建議重溫下

其他歌就一般般，有時樂有時麻麻
但佢把聲其實幾吸引到人

不知火之前豐洲live首天ノ弱好撚正
但佢把聲真係好睇唱咩歌
天堂同地獄咁

我覺得佢平時個2d長期打開個口嘅原因係因為佢真人講嘢嗰口開唔大 結果冇動作

呢排冇野做睇下vtuberるしあ好搞笑

holo個表情其實係可以手動

我知呀 我覺得長期動作唔大 合埋口講野嘅話好怪先set做長期開口啫

好想被佢瘋狂鬧

一聽竟然係まつり黎

睇佢上次同犬山扮ヤンデレ講電話

呢個唔應該係Vtuber，應該去PH做Vhuber

希望大家支持下Holo嘅PP天使（天音かなた）

把聲真係好勁，之前有人統計過音域有3個八度
而且半邊耳鳴都唱得咁好，抵撐

經典Cover節錄，冇爬文恕重Po：

最近玩shiny mas 寒蟬同彈丸論破吸左一波fans

團長同PP天使都有依種病

推ptr music

佢個唱法好傷喉嚨
btw 獣ゆく細道都係鐘意聽町田同力一個版本

突然轉左唱歌,差1千人唔夠30萬

隻貓永遠都係搞事果個黎

宜家有邊間COVER公司係確認咗正式攞到任天堂授權?

上次雀杯E組佢Last個雞糊笑到喊

上次果個係最強助攻

cover 公司？
如果你指公司就係sony , uuum（吉本）, 5ch 背後間公司，いちから

化灰都記得
直播瞓覺4個鐘，SuperChat 30萬円

隔空同步

5秒後既すいちゃん
每次都要講一次

Hmmm......我搞錯啲嘢

重新問過
宜家有邊間vtuber公司係確認咗正式攞到任天堂配信授權?

上面講嗰四間。老任暫時放過cover，而家應該斟緊，應該唔洗幾耐cover都會交保護費

vtuber暫時得いちから旗下既公司

はれる真係搞換隊長企劃 好似想交低d野走咁

團長依兩日播左成20粒鐘有多

壺男真係好玩

等人剪片
團長頭先搵人問不知火想生幾多個細路之類
岩岩不知火又打過去同團長打氣

只係動森玩結婚，係度招募觀眾做場地，到時會一齊去參觀

如果係佢哋嘅我會諗可能係真

訓得
不知火陪跑都可以收台
好難得咁既時間連佢都成萬人睇

見佢有幾下差D騎蛇真係嚇死人

有幻想係好事

某大物VTUBE近親?

乜個被告人咁難估既

黑化靠天氣deck回復正常

個剪影唔似但佢成日話要做フレア裁判

唔係啦一定係ふーたん

不知火家下直播都默認咁
就算被判有罪最多對公平d咁對同期
但私心都係團長排第一
琴晚講愛してるよ好似傳達唔到

岩永

冇諗過係cancer咁大件事

好少睇佢 唔識分佢講真定講笑 可能佢真係有咁諗但係又做唔到 佢成日拎自己同パトラ比一定好辛苦

預告既預告

唔想佢走蝙蝠走咗我sad咗半個月 最後搵組長睇先好啲

覺得佢唔係好岩做隊長 佢係識好多人個人能力高但係又唔係好似パトラ咁 但係佢又最多sup 好似逼住做咁 仲要愈黎愈多人 又走左幾個
之前同パトラ玩マイクラ果陣佢話最傷心聽到人講邊個因爲佢先引退 覺得有咩事果陣佢真係幾大壓力好辛苦咁

之前啲Anti話稻荷同Hina係俾組長鬥走我估組長睇到呢度

應該專注番聲優個邊，見佢近排都有接唔少作品

之前睇佢twitter都估到會走

彈唔起 太遲了

偵探團唯一嘅清楚

佢係3個入面播最少果個,之前公式話器材問題會停一陣,但係正身係TC播
果時都估到應該差唔多走, 明明TC台都可以用V身份去播

我懷疑gibara有精神病
仲係人格分裂

アズマ

開埋分身ac但都係係正身發神經

最近成日講埋d小學生咸濕笑話

呢期簡直神回

原來最近又有人拎返呢首歌嚟翻唱
首歌有冇十年

朝早5點開LIVE唱歌

十幾年了 老nico民 老人會會熟啲 之前團長唱完全要控制自己唔比唱錯某歌 其實好多v都係老nico民勁易唱錯

如果唔係話去到整MV 其實好多人歌回成日唱
羊隔兩三個禮拜就唱一次仲要係唱やらないか

我自己都成日搞亂羊就直接唔洗煩 やらないか

隻鬼畜羊直接自己燒成羊肉

SIMS4玩大叔

星街: 家人算唔算関係者 入唔入得屋
會長: 我老豆NG

會長：點會話俾親戚知住邊

定時定候探佢地囉，又唔係無電話

姐街允許進入仲要住附近
晚餐可能會去黐餐

2d

朝早5點聽佢唱咗好多舊動畫嘅歌
我估佢好大機會係80後
佢呢種唱見轉型，本身唱見個身份都已經好神秘
都幾難搵到佢真人

7千羊

仲有刻名戒指？萬2

睇返四天王
AI： 分身事件受創，但係宜家開公司重新上返軌道，情況都幾樂觀
Akari: 中之人傷病， entumn收皮，唔樂觀
小白： .evil 唔洗多講
輝夜月：雖然月產一兩套，但係人氣仲係到，幾自由
狐娘大叔：達成夢想

唔計大叔， 得ai同luna發展得一般-唔錯
反而黑色內褲同盟就慘

但係AI已經唔係春日望
個感覺唔同咗
好似睇緊啲量產機械人咁

春日望唔係會繼續做咩
但係佢就唔會開game live
game live留俾另外2，3號ai玩

幾鍾愛佢講野嘅風格
好優雅

好男人版本真係太過洗腦
我當年都係睇咗MMD好男人版
先至再搵久住小春個原版嚟聽
然後發現原來有種樂器叫做BALALAIKA
以前剩係知BLACK LAGOON有條爛面俄妹係呢個名

唔知啊，好似話佢離開咗間公司
而家只係請返佢做顧問
將AI變成好似AKB48嗰類偶像計劃咁
招新人聲優去配AI把聲
春日望自己開咗個YouTube青奴

希望佢會繼續配返AI

春日望個嘴形算唔算係Joker嘴

師兄搞錯曬喎
AI離開左upd8自己成立一間公司
2號3號雖然under呢間公司但自己有新形象 (5日後會轉新樣)
唔再係用AI個樣
以後Kizuna AI只會係春日望自己
支那愛就唔計啦 wfc

2號3號新形象

唱歌把聲轉黎轉去幾正
一時可愛一時把聲又好型
唱歌唔錯

同埋佢地有自己既youtube channel了

係咁就好喇，安心晒
唔識日文，但又好鍾意睇vtuber
好似時都搞唔清楚啲新聞內容

啲外型好似係邊度見過咁嘅

咁春日望都幾勁
有錢自己開公司
係唔係做vtuber賺返嚟
定係本身有錢

間公司唔係佢成立,佢係去做類似顧問既野

間公司好似都係under upd8/activ8
唔係佢自己開既
但新社長係個好鐘意AI既人
似係會肯比春日望好多空間話事
佢係勁在唔知點樣令到upd8肯放手比佢搞

ed企業野真係怕話斬就斬

同新社長係咩關係

新社長女人黎

女女

佢都算係大企業Vtuber入面最掂果個

做得社長年齡都唔細啦ching

樂敦都唔斬佢驚咩

睇嚟似肥女人
30歲頭、肥、有錢

3:41 AI問佢鍾意咩類型男人
佢答鍾意AI醬
即係新社長唔鍾意男人 女女FLAG

ASMR

【重大発表！再！】一体何の告知か全くわかないから歌い続けろ！【ホロライブ/不知火フレア】
50分くらいまでただの歌枠

仲有6分鐘
會唔會係終於比3D佢

中

塊面都係咁大

件新衫想點 sell側乳

舊衫黎

咁邊件先喺新衫

今日只係原先件衫配件update多左配件可以除

はねる玩マイクラ唔係幾9up到咁

頭先掃左眼仲諗緊
Payri都係度睇緊

又挑戰司馬缸

不知火果邊當面審判

仲唔係睇完團長耐久22小時
屎忽痕跟住玩

桃終於要認真？

咩組合

rfa組合佢地3個同修女都有keep住玩

最近郁多左，但我都係對佢一無所知

佢係唔係有玩動森嘅vtuber入面
炒得最燶嘅一個

メアリ之前每日新低 最後都係廿幾蚊 不過パトラ有日5百幾蚊全部人一齊發左達

證明呢隻驚係一定要靠朋友
仲要係靠啲好運嘅

同鍊金果日一樣，係discord問其他成員個價黛灰話5百幾，最後成堆人去佢度

到精英巫女

唔賺多啲邊有錢交保護費

消失左一個月

日南、110、柊優花嗰堆
本身就已經儲咗一堆fans/金主
對其他新人聲優嚟講其實係唔公平

同埋Nico出身既人識養gachi 多d

又用真人做生放
又用虛擬做vtuber
兩邊都賺到肥真係冇得輸

利香

日南個青奴都仲有繼續出片
佢一日唔認係團長都仲可以繼續
兩邊都30幾萬sub再加埋nico
一個其貌不揚嘅25歲女，可以一人有幾範收入
算係咁啦

反而110、柊優花、鹿乃嗰堆
專注經營vtuber之後，前世/中之人變相消失咗

TEATHAR

35啲英文勁左咁多

WTF 完璧

因為仲後生仲可以賣肉

好掛住coco個real Japanese lesson系列
どこの組のモンじゃい

都開到聲求救
今朝又無ASACOCO

會長逐個接見

隻猩猩畀人串

原來係觀眾耐久

同樣都係貓
點解おかゆ爭咁遠

邊個嚟架？

猿人有咁靚女架咩

15號仲有星街3D

真係好自由
己經比人ban左

文野貓比おかゆ自由太多，所以比人BAN左

條片俾youtube ban會唔會對個青奴有影響
直接ban連俾警告佢收回都冇

頂唔頂到1個鐘唔俾人ban

求先係咁教MIKO講粗口都冇事
似乎youtube個日文AI唔識辨認英文粗口

呢隻驚真係虐待人

又講中強國人G點?

又係支那，煩到

HOLO LIVE成員近幾日更新頻度低咗，炎上事件影響唔少
可能乘機休息

屌叫習維尼出道做vtuber 俾支那人睇算啦

幾有趣,但好赤
lulu個我都仲諗緊

難得風格夾到

佢個2D 更新左之後有遠近好正

今日發生既事wo關近幾日咩事，好似係b限出左條問題問以下國家xxxxx
答案其中一個係西藏，之後就即刻出post

訓醒睇完PS5見到35仲玩緊壺男 一click入去仲係起同一個位冇郁過

佢有上過去閉路電視個位
但又跌返落去起點

OH

睇嚟佢有機會破最長時間紀錄
玩兩日都係喺同一個位

我知
我想講HOLO LIVE禍不單行先QUOTE埋
咁落去會唔會成員走人

之前果單對成員既sc冇太大影響
唔玩任記都係照收錢，
比支那燒就預左啦想搵支那錢就學nba

文野環又黎

婚禮set最快賣曬係kanae set

好得意呀

preview張圖

佢真係好癲
啲彈幕睇到O曬嘴
班鬼佬完全唔知做緊乜

之前比較出名係同怪盜,天開同舞元打果段2打2

都係呢個表情最得意

有一個不幸的消息要跟使用HoloTools的各位報告。
YouTube通知我們「在同一網頁中同時播放複數影片」
也就是所謂的「多窗功能」已違反YouTube的使用條款。
有鑑於此，我們目前已關閉多窗功能，現階段觀看頁面只能在同一時間開啟單一實況。

請各位放心，Hololive的各成員與COVER株式會社皆不受影響。
本粉絲製作網頁並不會影響他們與YouTube的雙邊關係。

也請各位別擔心我們接下來的動向。
我們在這件事上仍抱持著積極的態度，並且也已跟YouTube官方進行過溝通。
開發人員仍在思考是否有兩全其美
能在遵守YouTube條款下，同時實現HoloTools最初設計的方法。
以讓各位使用本網站時能無後顧之憂。
那是能達成我們目標的最後一次機會也說不定。

我們會盡可能遵循YouTube服務條款 [1] [2]
請在Twitter上跟隨 @dragonjetmkii 以取得我們與YouTube溝通的最新情報。
如果因此給您帶來任何不便，我們深表歉意。

Kizuna AI已經到左下凡到犬山台既一日

笑死隻ARK裝要1年以上

18K listener 睇佢update
全新企劃

比anti狙擊,N窓都關埋

最精彩係睇住佢由44:15開始
剩返少過1分鐘，開始好驚張
到個殘り時間越嚟越大
就好似佢玩壺男咁，永遠都去唔到終點

唔眨眼嘅羊玩恐怖驚

短片勢再生數得返幾萬，仲要係2百萬既channel,
廿萬sub既 omega sis仲多過佢
得歌會多返d人睇
ai其實霉左好耐

你肯定唔係2/3號機？

前排先同媽媽聯動
唔會係2/3號呀

聽日2/3號出新形象應該唔會係佢地一個粉紅色頭一個藍色頭

宵夜ASMR

國際交流
支那、印度尼西亞、美國(?)、日本

好幾個都輪住話放假/暫播一陣咁

準備隨時玻璃又碎

賺得得支那預左
之前西藏單野好似又話係 b 站以外冇道歉同埋老師冇道歉唔收貨

支畜真係唔配牆外

唱ed

D鬼佬知パトラ識英文之後成日問佢野

I have a bad feeling about this

ptr music

6萬人都黎啦

11歲

合法

11歲（飲酒）

11歲（3周目）

Lolicon認證

ai 2號同3號新樣

26粒鐘開波了

似兩姊弟

hcg都拎埋出黎

又做D痴線野

冇事嘅，你睇下啲畫風幾健康

就黎變耐久

好多人一齊講野 聽到好攰

俾SUBARU反cup成功

omega ai

有冇咩vtuber唱歌好好

不知火フレア 最近迷緊佢

有冇話有公認唱歌最好果個

呀婆 燦鳥ノム
正太控 星街すいせい
PPT 天音かなた

花譜嗰啲？

暫時改左做chrome插件形式

富士葵啦。讀音樂出身，劇團做左好耐，演過歌劇音樂劇

真係唱得既其實都係得打正旗號賣唱歌果幾個 其他都係唱k級 只係日本人唱k好勁先覺得佢地業餘都唱得好好

重開

之前已經講左好多次留宿live
今次3D終於做到

力一認真肯定有份既
認真既話

點解佢哋唱K個個咁勁？ 種族技能？

先唔講成班都似聲優咁,本身聲唔錯
再好多好似葛葉,謝林,夢追d一唱歌兩個人黎
都唔知咩事
明明咁多都係陰角,應該唔會點去唱k先係

果啲話自己唱歌好屎都係呃人 未見過真係會難聽
Choco老師

第3頁推介左一堆可以聽黎試下，果堆己經係唱得好果d，唱k果d就算

5音不全既好多即使唔計果d
真心如果要評歌唱力會得罪唔少人
覺得唱得好聽同唱得好係2回事，重要唔加私心咁評
重有對唔同類型既歌掌握得好唔好都好大分別
揀歌好重要，唔係個個類型都會唱得好

咁正常聽得入耳又佔好多

靠把聲好聽搭救既唔少同埋好多都只係v家，動漫歌

vtuber引退但係都開個人網頁
不定期會有創作咁話，仲要係原會長個中之人出post講

輝夜大小姐最新個集跳索蘭舞 腦入面自動出現PP天使

想玩尊媽推個個

唱見轉職嗰啲算唔算
柊優花 → 天神子兎音
鹿乃 → 鹿乃
*菜乃 → 童田明治
弟の姉 → 乙女おと

首先佢地好鍾意唱k 因為冇乜好做 特別鄉下果d地方
然後佢地唱k部機會逐個音同你計分 又會教你d技巧 所以唱得多就會好撚勁

卡拉OK係日本人發明

簡單講，就係其貌不揚嘅宅女
vtuber呢項發明打救咗唔少人

不過大家唔好忘記
vtuber背後仲有畫師、技術人員
係一整個團隊嚟
呢啲無名英雄先至係
令到人物栩栩如生嘅精髓

男仔頭AI

英雄畫師同mod果d都係比錢買斷
做vtuber冇你想像咁難
個人勢冇技術人員幫都做到唔少野

其實己經係第2個人物黎

咁係個軟件本身整得好
但到有問題出現時
你都係要搵技術人員
冇人整呢啲嘢嘅係唔會有今日咁方便
唔好當啲技術人員係condom
一個人自己搞掂晒嗰啲
唔係冇技術人員，只係佢自己做埋

餅嘰係我其中一個令我嘅人 睇佢啲建模直播同所有野3D一腳踢仲要做埋V 不斷自己整衫改模 一個女仔咁都幾勁

日本嘅技術宅真係好勁
香港啲死港女真係冇得比
我都好想搵返個技術宅女做女友
日日同佢技術交流

晨早咁做咪唔洗被人負皮囉

up乜野condom我想講做vtuber,個門檻同背後冇你想像同需要咁多技術人員，
因為唔係間間公司都用自己既軟件
當然啦龍頭果幾間企業勢會多d人手

vtuber部分企業勢同你叫間it公式寫個程式比你一樣，中間de完bug
賣左比你，你試完收左貨之後，除非有咩好重大既bug，大家一買一賣完就冇關係

以3d mod為例，2間大企業既3d都係外包，

vtuber最難既建模，最需要技術既野外包左

3d動作捕捉好睇器材
定係你講既技術人員係指係背後幫手reset個mod同幫手操作obs果d

我又唔覺得要用到"英雄"去稱呼同埋咁我唔覺佢地係英雄你又唔好扭曲到我話佢地係condom

佢都算係業界既頂點之一佢生既mod都好勁

自己出埋箱 全能

泳裝

即使個軟件係買斷
唔代表寫軟件嘅人冇用心
甚至於發明呢種技術嘅人
佢哋都係構成整個行業嘅核心人物
我只係想講，唔好因為人哋收費
就抹殺咗人哋嘅努力
vtuber係一個大嘅行業嚟
入面有好多唔同嘅分工
先可以誕生到一個人物出嚟
今到個軟件易用，令更多人入行
成件事背後有好多人付出過
唔好因為軟件易用咗
又或者因為人哋收咗你錢
就忘記付出過嘅人

我覺得佢係除左把聲之外其他都完美

咁我都覺得寫,面部捕足，ms word, Photoshop, obs , c++既人好偉大既，不過唔會用英雄去稱呼，但係又唔會話係condom lo

同埋軟件同mod又係2回事，造mod果d有冇愛有冇心真係一眼睇到

我唔排除當中有啲人
係冇所謂嘅工匠心
純粹為打份工而寫程式
但都有唔少人係真係有heart

軟件唔係話買賣完就算
你用過有咩意見
開發商收到意見，再研究改良
甚至為你度身訂造一個版本
呢啲都係售後服務嚟
唔一定只係壞咗要維修

軟件收費，只係現今社會
俾返創作者嘅一種回報
並唔係只有唔收錢而犧牲嘅人
先至稱得上係英雄
呢啲只係英雄電影/主義
所營造出嚟嘅狹義嚟
任何有付出過嘅，都係一個無名英雄

姐姐系loli

我又冇講唔收錢而犧牲嘅人先係英雄
算啦，睇法唔同講黎都無謂

Gamers

尋日依段真係笑死

又來性騷擾

想問一下點解ころね喺英語圈咁高人氣既？

多人翻譯》多人睇》多人翻譯 掛

神楽メア做乜係咁jer住パトラ

有無人買左PP天使件衫

佢好似會得閑R觀眾教佢英文

係公司線下唱歌

今日睇あにまーれ聽d日文仲多過係日本旅行

尋日隻咸game今日舞元力一玩

fire唱得幾好

係外國朝早時間直播 > 會理英文觀眾

Fd底到

皇女遠親

パトラ之前話佢地唔係好熟 頭先應該好迷惑先問佢做乜

扮啦上年年尾已經一齊玩

之前パトれる果陣話淨係有合作過幾次但係冇聯絡咁

九成係ねるfriend搭friend

真係有idol出場

限界みみ

差唔多3個鐘 29首歌 好神

30

完了 真係多謝はねる撐住あにまーれ

其實係record定定live
氣都唔抖即刻下一首

氣都冇喘我就唔信係live

呢個算唔算係vtuber

咁又唔係咁講嘅
都有好多唱見有live2D係到
係唔係vtuber都係睇本人點講最直接

咁即係計
擁有live人物嘅生放主

唔知今年holo有冇泳衣3D呢

禮拜6,日真係好多野睇,點追

台柱

猫宮ひなたと魔界ノりりむの対談がやばすぎた
經典對決

騎乘院又有新搞作

niconico完左既live係咪冇得買返黎睇
想睇にじさんじ shout in the rainbow

ぺこら影廊クリア耐久
依家做左6個鐘 但係唔覺得佢天光之前爆得到Normal End
利申影廊100%達成率 憑經驗覺得佢有排卡關

同佢老友MIKO鬥耐久

35應該耐久得幾開心 佢本身就官方認證廢人

同埋好彩佢唔係玩True End
如果影廊True End Clear耐久應該得korone個班連續打28個鐘機痴線佬先玩得掂

點樣可以連續打28個鐘都唔虛脫

冇
所以唯有時光機完之前錄左佢

之前啲人講笑脫毛慶祝生日
真係又來過

變咗常駐節目 每個月15號都嚟一次
之前仲叫犬山同佢脫毛コラボ

屌

播番youtubeD歌咋下話

一個極度感性睇、一個理性睇嘢
根本完全討論唔埋

好彩一早
你可以搵下支那網有冇

之前好似係nico一次播哂全部

收費個d都播埋?

35ark第一張圖晚晚通頂 瞓之前播緊 瞓醒都播緊 仲有早期beat saber 8個鐘頭耐久

Nico d唔記得係咪最多1,2首，純介紹場live果種

我係講e類
得閒r錢可能就出

ars仲玩緊
連續14個鐘apex

係依個啦

我打四五個鍾已經想死

點解唔索性彩光脫
每個月都要脫一次咁麻煩

你個比喻用錯咗
應該係理想主義同現實主義

其實ark有咩玩咁吸引
我見35佢用最top嘅顯示卡
出嚟啲畫質都係好低階

只要唔暈我都可以咁耐
最近嗰隻盜賊之海真係頂唔順
睇人直播都暈到我想嘔

回錯，自

我都唔知ark有咩咁好玩 但琴日35個直播佢好似有搞解像度 係1280*720

今日畫質好似好返

好似仲係用緊低階
只係解像度提升咗
啲texture都仲係好朦
呢隻game我以前玩都係優化得好差
咁多年都冇改進

終於返黎

ark既話唔玩pvp咪養下恐龍混下種
升下科技,打下boss咁
好唔好玩就冇得講
但最令人灰心都係d bug同全lost
中間其本上都係重複收集材料loop
ed作為直播內容真係唔多得

全lost真係好傷心
自己做場主係玩得幾開心嘅

現實主義就唔會睇vtuber啦
只係我對英雄既定義冇你咁廉價

佢話以前做過脫毛療程
俾咗十萬冇撚用又要俾啲唔識嘅阿姐開腳

官方filter
好孤獨

三期生新裝

四期生幾時先有新裝甚至3D感覺好似因為肺炎都拖左一陣

乜係佢兩個變組合咁
仲以為單獨

分開可能仲小人

LittleTwinStars嘅配色都估到

1小時延長係支那B站播.......

支國有錢
仲要請左幾個vtubers去個乜9 event

記得之前唔知holo邊個邊次直播不知不覺講左d支那玻璃心會碎嘅野
間公司即刻仆出來講sorry

西藏國家事件

長髮砧板

成功咗但全身好痕

又到O毛

嗯
係呢個

好癡線

啲鬼佬以為佢玩震蛋

PEKORA又嚟耐久影廊

反省會

差dd到40萬訂閱

啲鬼佬以為佢玩震蛋
可能嚇到轉台

唔記得左

睇住佢每日喺座
廢棄神社巡足八個鐘
仲慘過做保安

佢頭先幾次真係輸運氣

有次差唔多埋尾
點知又
睇嚟呢位警備員注定收唔到工

35今晚係玩壺男

隻羊去咗搵細路

成隻GAME最易避個隻就係綠燈伯伯 但係佢唔識避同時用勁多資源起伯伯上面

千南生存確認

最近還好嗎？

有啲野由栞桜自己講好似怪怪地

今日矢車先話之前同千南私下玩APEX遇到直播緊既liver

首歌好似係佢自己作

椎名林檎嘅歌唔係好啱おかゆ唱
聽咁多翻唱都係天使くるみちゃん最好聽
江戸レナ把聲應該都幾啱唱椎名林檎嘅歌

u社個ceo退任之前唔係好串既咩
新既中之人就慘，幾勤力都事倍功半

早期已經拎住一條40萬channel 一條30萬Channel
一條10幾萬Channel

靚牌打到一pat屎

【急募】笹木をバグから救い出す方法

頭先toreba好似又bug左

又斷左
3世

不憫

6萬人睇新裝
追得上3D水準

成個髮色唔同晒

粉頭 唔睇胸話係姬森都得啦

邊位?

闇落ち

糭頭靚啲 不過一樣咁可愛

明明有得轉糭頭但無得轉返髮色

團子頭個張好似個張aqua髮色改圖
冇團子頭又冇綠髮直頭變左第2個人

之前自己都有睇下個tag
都係諗唔明點解d野食食完可以就咁扔係房

D日本人係痴撚線 完全唔明佢地個腦咩構造

cls

浸味點頂

有冇人有睇しぐれうい

我唔係特別乾淨但佢哋真係好污糟

@ノエル @ギバラ

COCO 3501歲

輪到35去咗搵細路

oh

之前唔記得邊次聽到ノエル話要「發掘」返部tablet定notebook出來
飾物嗰啲都算 咁大部野都要發掘

佢次次行路都有好多雜物聲

仲有 @郡道先生

おめでとう

突然覺得糭頭新樣都幾似紙代なつめ
不過胸呢....

專玩恐怖game嘅vtuber

唔怕又黎多次放送事故?

開頭仲算係咁
後面都係變番兒歌

兒歌王

chiaka 3D,拖左勁耐終於郁番下

一貼完link成個回覆位都遮曬

其實大家都係等佢走音

終於搵番首岩佢唱

風紀畫緊彩虹社皇女 ange inui
原來佢有睇開

幾時先再有返pekomiko睇

有冇貼過

dwu個營運都幾痴線下

WTF??發生咩事

生左b

爆人地公司文件出黎，仲要好幼稚

有冇巴打翻譯

對近期比fans話直播撞同團既時間，同埋突發直播既提議

可能同之前疑似有團員投訴風紀成日耐久放送有關

有fans投訴，屌佢直播太長點追
又撞左同團其他人

點解唔係營運出post講，氣球部係做乜鳩

美國龍馴龍記

見到留言都有人問點解唔係經理人處理而係風紀自己搞
睇黎tama事件.evil都係冇改善

仆街唔小心入咗hololive嘅坑
我啲時間

泥足深陷

而家腦海入面成日有股pekopeko嘅幻聽

語言不通，雞同鴨講
原來都幾搞笑

所以三期生真係好成功 吸粉機器

利申：ぺこらノエル同BBA打手

Cut the 4th wire

唔想聽隻羊

見到隻羊即刻唔想睇 但想聽星同蟹

【ビフォーアフター】小学生～現在まで描いた絵振り返ってみた【ホロライブ/宝鐘マリン】

17歲竟然有得回味中學生時代既畫

隻羊污染左next color planet

ゲーマーズ雪山人狼

笑到肚痛

拆禮物

HAPP Birtba

mikomiko生日歌

? Del咗 咩嚟？

佢repost過，佢話打錯字
只係風紀畫佢追開嘅vtuber
估唔到佢會睇群道先生同皇女佢地
春日部都有睇

啲羊粉🍒粉屌鳩風紀

屌風紀霸住直播時間？

其一 其二佢哋好介意風紀畫其他公司V 同埋佢哋好唔鐘意郡道先生 仲有佢哋打咗風紀係會長派嘅人

郡道先生有咩唔好
幾正
我覺得會同風紀幾夾得埋
一個維持秩序
一個擾亂秩序

我都唔知 我自己就幾like郡道先生 快人快語有句講句

班人都on9 針著風紀啄

咁boss、雙葉、イオリ呢啲都係同風紀一樣，被anti針對？

金剛好似失咗蹤咁

金剛應該唔想再玩

冇錯呢堆係會長派

發覺出面啲合作企劃
好似reality啲3d節目
成日都係嗰3巨頭🍒🐑🐜出現
有時最多加埋イオリ
其他組員好似好少/冇出過，唔知係唔得閒定點
發生咁多事真係好難唔令人聯想起陰謀論

風紀
金剛
木曾
呢啲其實幾有實力幾識玩
可惜入錯公司

係 有料個班係會長派 你見我栞訂閲飛升 遲啲3D一定完爆.evil

之前好少睇會長
轉生後發覺原來佢都幾好笑
同印象中好文靜嘅型像唔同
個次開汽水個段好笑
一開汽水狂噴出黎，倒瀉哂落keyboard到

佢同佢母親玩Asmr好好笑 仲有之前同Peko打牌笑到仆街

一講peko
佢把死人笑聲係腦海係咁loop
成日覺得peko日常生活都會戒唔到做v個時講野嘅習慣
照係每句最後加”peko”

我覺得呢幾個都唔算會長派,頂多算中立
睇返當日夜櫻走果陣佢地咩反應就知

雙葉同イオリ都差唔多,講既野冇偏向其中一邊,甚至令人覺到去到最後都唔知道發生緊咩事
金剛就係寫左一篇好完美咁唔得失任何一邊,比人話係唔符合智商反而似係政治家寫出黎
BOSS就唔太記得,我印象中算係偏向鞭屍三人組果邊,所以果陣都幾失望

做緊玩自己
早兩日輸左麻雀要比條kiss聲mea,點解會變到咁

同以前d偶像宅一樣
追個偶像要佢維持清純玉女形象 , 唔鍾意d俗氣藝人痴埋去佢地偶像

風紀 雙葉一定表咗態

金剛大和就冇得失兩面中立

即係同有啲fans要vtuber唔可以拍拖一樣，一定要永遠處女

今日到半精靈玩

草

上次如果冇佢同團長平行玩
團長個幾次fail應該會頂唔順收台算

佢之前話盡量今個月會過關
上次初見都去到7成幾

老師同楠栞櫻咁多合作仲睇evil.果d點會鐘意佢
佢地係覺得會長單野係佢破壞左idol部

留得係度既正常人應該都心淡，evil.營運仲成日推,三巨頭🐑🍒🐜，由其係🐑真係廢到極，
完全唔係帶領一個箱既人

希望岩永無事

あくあ係咪仲有排過冷河

都真係冇咩好做
只可以等

發覺佢係開荒牛黎當年一開始搞1期係佢幫手，之後到gamer係佢負責，而家玩真人又係佢負責

湊あくあ イベント準備中
@minatoaqua

唔講唔覺
一講又好似近排live頻率低咗
佢發生咩事？

令我諗起原fans カルロスピノ啲片講🐑成日汁人口水尾又dead air

彩虹博士(葉加瀬冬雪)平時打機係廢少少姐
點解大部份人成日都話佢智障
連k島 +18圖大部份都係畫佢訓覺個時俾人

都係冇野啦

佢真係傻㗎 佢成日卡勁耐之後突然 我知喇最後都卡關 指示廚殺手 佢直播冇乜指示廚 嫌太廢

連指示廚都嫌棄佢
上面條片睇完我都
未睇佢啲薩爾達傳說LIVE片
我估班指示廚應該會成日睇到好炆

佢傻起上嚟個級數係=你會覺得ニュイ同リオン好醒

睇佢之前Mario Maker 睇到炆到笑

呢個佢全盛時期

cut後左,36分先係開始

一開波已經
明明大大個ON OFF掣係到
完全冇諗過點用

拿完星星仲唔識返轉頭
OMG

就爆,香港都係

做咩事呀？

今日發售

樓上

快

BAAM

第一眼望埋去仲以為係aqua

2月休止活動仲以為唔再出

整左唔通唔賣 賺埋最後一水都好

2月停8月先出wo

唔出奇 又有個武肺推遲左d野